[
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка виробляє модель Mustang?",
        "correct": "Ford",
        "answers": [
            "Toyota",
            "BMW",
            "Honda",
            "Ford"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка країна є батьківщиною компанії Ferrari?",
        "correct": "Італія",
        "answers": [
            "Німеччина",
            "Франція",
            "США",
            "Італія"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель Civic?",
        "correct": "Honda",
        "answers": [
            "Mercedes",
            "Ford",
            "Nissan",
            "Honda"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка німецька марка має символ з трьох діамантів?",
        "correct": "Mitsubishi",
        "answers": [
            "BMW",
            "Audi",
            "Volkswagen",
            "Mitsubishi"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Який тип двигуна використовує Tesla?",
        "correct": "Електричний",
        "answers": [
            "Дизельний",
            "Бензиновий",
            "Гібридний",
            "Електричний"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель Corolla?",
        "correct": "Toyota",
        "answers": [
            "Ford",
            "Subaru",
            "Mazda",
            "Toyota"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка авто відома своїм кінським логотипом?",
        "correct": "Ferrari",
        "answers": [
            "Audi",
            "Lamborghini",
            "Mercedes",
            "Ferrari"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка японська марка випускає модель Patrol?",
        "correct": "Nissan",
        "answers": [
            "Hyundai",
            "Mitsubishi",
            "Toyota",
            "Nissan"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель Camry?",
        "correct": "Toyota",
        "answers": [
            "Honda",
            "Subaru",
            "Mazda",
            "Toyota"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Що означає абревіатура SUV?",
        "correct": "Sports Utility Vehicle",
        "answers": [
            "Small Urban Vehicle",
            "Super Utility Van",
            "Sports Utility Van",
            "Sports Utility Vehicle"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель Fiesta?",
        "correct": "Ford",
        "answers": [
            "BMW",
            "Hyundai",
            "Toyota",
            "Ford"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Що означає 'турбонаддув' у двигунах?",
        "correct": "Система збільшення потужності двигуна",
        "answers": [
            "Система охолодження",
            "Система змащення",
            "Система гальмування",
            "Система збільшення потужності двигуна"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель G-Class?",
        "correct": "Mercedes-Benz",
        "answers": [
            "Toyota",
            "BMW",
            "Audi",
            "Mercedes-Benz"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель Leaf?",
        "correct": "Nissan",
        "answers": [
            "Honda",
            "BMW",
            "Ford",
            "Nissan"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Що таке 'крутний момент'?",
        "correct": "Сила, яка обертає колінвал двигуна",
        "answers": [
            "Швидкість руху",
            "Прискорення",
            "Витрата палива",
            "Сила, яка обертає колінвал двигуна"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка компанія виробляє модель Octavia?",
        "correct": "Skoda",
        "answers": [
            "Hyundai",
            "Honda",
            "Ford",
            "Skoda"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Що означає абревіатура ABS?",
        "correct": "Anti-lock Braking System",
        "answers": [
            "Automatic Braking System",
            "Air Brake System",
            "Adjustable Braking System",
            "Anti-lock Braking System"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель CX-5?",
        "correct": "Mazda",
        "answers": [
            "Hyundai",
            "Nissan",
            "Ford",
            "Mazda"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Що таке 'гібридний автомобіль'?",
        "correct": "Автомобіль з двома двигунами (бензиновий та електричний)",
        "answers": [
            "Автомобіль на дизельному двигуні",
            "Автомобіль з двома двигунами (бензиновий та електричний)",
            "Автомобіль, що працює тільки на електриці",
            "Автомобіль, що працює тільки на воді"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель Focus?",
        "correct": "Ford",
        "answers": [
            "Audi",
            "BMW",
            "Toyota",
            "Ford"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Що означає 'розхід палива'?",
        "correct": "Кількість палива, яке споживає автомобіль",
        "answers": [
            "Об'єм бака",
            "Кількість масла, яке споживає автомобіль",
            "Швидкість авто",
            "Кількість палива, яке споживає автомобіль"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка компанія виробляє модель Accord?",
        "correct": "Honda",
        "answers": [
            "Ford",
            "Mazda",
            "Subaru",
            "Honda"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Що означає 'V6' на двигуні?",
        "correct": "Кількість циліндрів",
        "answers": [
            "Тип трансмісійного масла",
            "Кількість клапанів",
            "Кількість циліндрів",
            "Розташування циліндрів та їх кількість"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Яка марка випускає модель Pajero?",
        "correct": "Mitsubishi",
        "answers": [
            "Ford",
            "Nissan",
            "Hyundai",
            "Mitsubishi"
        ]
    },
    {
        "type": "default",
        "difficult": "Easy",
        "question": "Що означає позначення '4WD' на автомобілі?",
        "correct": "Повний привід",
        "answers": [
            "Задній привід",
            "Переднє розташування двигуна",
            "Заднє розташування двигуна",
            "Повний привід"
        ]
    },


    {"comment": "Середні питання" },

    {
        "type": "text",
        "difficult": "Normal",
        "question": "Яка система допомагає запобігти блокуванню коліс при гальмуванні?",
        "correct": "ABS",
        "answers": [
            "ESP",
            "TCS",
            "EBD",
            "ABS"
        ]
    },
    {
        "type": "text",
        "difficult": "Normal",
        "question": "Що таке турбокомпресор в автомобілі?",
        "correct": "Пристрій для збільшення потужності двигуна",
        "answers": [
            "Система охолодження",
            "Фільтр палива",
            "Пристрій для зниження шуму",
            "Пристрій для збільшення потужності двигуна"
        ]
    },
    {
        "type": "text",
        "difficult": "Normal",
        "question": "Який тип підвіски найчастіше використовується в спортивних автомобілях?",
        "correct": "Незалежна підвіска",
        "answers": [
            "Торсіонна підвіска",
            "Залежна підвіска",
            "Пневматична підвіска",
            "Незалежна підвіска"
        ]
    },
    {
        "type": "text",
        "difficult": "Normal",
        "question": "Що таке гідропідсилювач керма?",
        "correct": "Система для полегшення керування автомобілем",
        "answers": [
            "Система охолодження двигуна",
            "Система для полегшення гальмування",
            "Система для збільшення потужності двигуна",
            "Система для полегшення керування автомобілем"
        ]
    },
    {
        "type": "text",
        "difficult": "Normal",
        "question": "Який привід найчастіше використовується у позашляховиках?",
        "correct": "Повний привід (4WD)",
        "answers": [
            "Передній привід (FWD)",
            "Задній привід (RWD)",
            "Система диференціального приводу",
            "Повний привід (4WD)"
        ]
    },


        {"comment": "Складні питання" },

    {
        "type": "text",
        "difficult": "Hard",
        "question": "Яка основна перевага використання подвійного зчеплення у трансмісіях (DSG)?",
        "correct": "Швидше перемикання передач",
        "answers": [
            "Менша витрата палива",
            "Збільшений ресурс двигуна",
            "Менший шум при їзді",
            "Швидше перемикання передач"
        ]
    },
    {
        "type": "text",
        "difficult": "Hard",
        "question": "Який принцип роботи системи гальмування з рекуперацією енергії?",
        "correct": "Перетворення кінетичної енергії в електричну",
        "answers": [
            "Зменшення тертя гальмівних колодок",
            "Збільшення тиску в гальмівній системі",
            "Зменшення витрати палива при гальмуванні",
            "Перетворення кінетичної енергії в електричну"
        ]
    },
    {
        "type": "text",
        "difficult": "Hard",
        "question": "Що таке коефіцієнт аеродинамічного опору (Cd) в автомобілі?",
        "correct": "Міра опору повітря руху автомобіля",
        "answers": [
            "Коефіцієнт зчеплення з дорогою",
            "Міра витрати палива на 100 км",
            "Показник жорсткості підвіски",
            "Міра опору повітря руху автомобіля"
        ]
    },
    {
        "type": "text",
        "difficult": "Hard",
        "question": "Який матеріал найчастіше використовується для виготовлення високопродуктивних керамічних гальмівних дисків?",
        "correct": "Вуглецево-керамічний композит",
        "answers": [
            "Алюміній",
            "Титан",
            "Чавун",
            "Вуглецево-керамічний композит"
        ]
    },
    {
        "type": "text",
        "difficult": "Hard",
        "question": "Яка функція диференціала під час руху автомобіля на поворотах?",
        "correct": "Розподіл обертів між колесами для плавного повороту",
        "answers": [
            "Зменшення потужності двигуна",
            "Забезпечення стабільності автомобіля",
            "Підвищення жорсткості підвіски",
            "Розподіл обертів між колесами для плавного повороту"
        ]
    }
    
]


